## Ansible playbook: Valheim

[README English version](./README.EN.md)

## Description
Installation, configure et sécurisation d'un serveur Valheim sur RHEL/Fedora, Debian/Ubuntu.

## Visuels
__Debian/Ubuntu__

_Youtube Bientôt disponible_

__RHEL/Fedora__

_Youtube Bientôt disponible_

## Installation
#### /!\ Mettre à jour au préalable les valeurs des variables se trouvant dans `group_vars/all.yml` avant de lancer la dernière commande.

Debian/Ubuntu Family
```bash
sudo apt-get -y update && sudo apt-get -y upgrade
sudo apt-get -y install ansible git
git clone https://gitlab.com/DesiredServerGames/dsg-valheim-linux.git
cd dsg-valheim-linux
ansible-galaxy install -r requirements.yml
ansible-playbook -i localhost main.yml
```
RHEL/Fedora  Family
```bash
sudo yum -y update && sudo yum -y upgrade
sudo yum -y install ansible git
git clone https://gitlab.com/DesiredServerGames/dsg-valheim-linux.git
cd dsg-valheim-linux
ansible-galaxy install -r requirements.yml
ansible-playbook -i localhost main.yml
```

## Role Variables

Changer les valeurs des ports selon votre convenance
```yaml
valheim_port: 2456
valheim_server_name: monserveur
valheim_world_name: tintin
valheim_password: abc123def4896
valheim_public: 1
dsg_user_password: supertintin
steamcmd_login_timeout: 240
valheim_install_timeout: 480
```

### Dependances
- dsg-role-user
- dsg-role-firewall
- dsg-role-fail2ban
- dsg-role-steamcmd


### Example Playbook
```yaml
- hosts: localhost
  become: yes
  gather_facts: True

  roles:
    - { role: dsg-role-user }
    - { role: dsg-role-steamcmd }
    - { role: dsg-role-firewall }
    - { role: dsg-role-fail2ban }
    - { role: dsg-role-valheim }
```
### Support
Utiliser les issues prévu à cette effet

### Roadmap
Pour l'instant rien

### License
MIT

### Author Information
Ce rôle a été créé en 2021 par Didier MINOTTE.

